［國際都市］［超越香港］大批公安突臨會場 上海全球金融科技峰會被腰斬

【看中國2018年4月15日訊】（看中國記者黎小葵綜合報導）第二屆全球金融科技峰會12日在上海舉行，期間大批公安突然到場、終止會議，多國近千名嘉賓被迫離場，官方未給出任何理由。有評論認為，會議上或會討論虛擬貨幣及發展大數據庫問題，當局不想向外界洩露過多科技方面信息。

自由亞洲電台報導，第二屆全球金融科技與區塊鏈中國峰會，原定於4月12日在上海閔行區希爾頓酒店舉行。然而，就在會議開幕當天，主辦方突然接到上級「緊急停止會議」的通知。據主辦方透露，本次會議原有超過來自政府部門、行業協會、金融機構等800名全球區塊鏈精英出席。

此次會議探討區塊鏈技術在眾多行業的實際應用案例，包括金融，全球支付，醫療，能源交易，數字身份認證，電子記錄認證，物聯網，供應鏈管理以及政府治理等，並探索未來的機會和挑戰。

然而，當天中午時分，大批公安突然進場，將現場封鎖，而後眾多嘉賓在酒店職員指示下離去。

有消息指，峰會被叫停是有投資者因投資與會項目而損失慘重，所以舉報大會並進行維權。對此，主辦方回應稱，警察進入會場是因有安全隱患，具體叫停原因他們也在調查中。

另有輿論認為，上海公安禁止此次會議與中國政府防範在國內發生金融風險有關。

去年 9 月，中國人民銀行等7部委發布《關於防范代幣發行融資風險的公告》。公告指，中國境內有大量公司通過發行數字貨幣進行融資活動，這些活動涉嫌從事非法金融活動，嚴重擾亂經濟金融秩序。該公告曾引發虛擬貨幣圈「大地震」，所有幣種隨之暴跌。

據金融業內人士提供的一份名單顯示，3月至今，中國各地已有200多家P2P網貸平台，因存在「金融風險」被關閉或接受警方調查，其中一些老闆已經「跑路」。

北京學者查建國表示，其實推出高回報理財產品的集資公司存在很多問題，「這一方面反映了有很多企業貸款困難，另一方面反映老百姓有錢而銀行的利息太低。這些理財公司風險肯定是非常大的，一旦出了問題，投資者肯定損失非常大。」

但廣州中山大學經濟學系教授林江則認為，這個會議規模有近千人出席，出席的公司又大多數是科技公司，甚至有一些數字加密貨幣的公司。

他說，由於買賣數字貨幣在中國是違法行為，因此當局要加以阻止，再加上會議或討論發展大數據，當局不希望有其它公司或機構公開討論，影響中國在科技方面的發展，因此派人中止會議。

香港代表

支那重話開放市場

垃圾

上海個自貿區搞到唔湯唔水

啱啱習總又喺海南島話整多個自貿區
仲要加埋自由貿易港

上海係江派大本營
習總實搞到你雞毛鴨血

超越咗香港未

老江都搞唔掂, 條鄉下佬雜種更加冇可能

鄉下習種：我食唔到飯，你都唔洗食飯

香港gg

句英文其實有冇問題

遲啲到香港立會

文法啱嘅....

講到好似行開一陣放飯咁

咁個meeting 幾時play返？

等到啲人異口同聲話虛擬貨幣係垃圾咪開返

Humor be gone

個原理就係：我唔比你哋玩嘅嘢，你哋就連講都唔可以講。(係咪好熟呢..)

數字 你老味，用開「數碼」！

上海遲下拎哂d地去耕田，可能仲搵到食

我英文差，想問下唔係is?